［求救］有冇咩免費軟件可以張千幾張CR2 file轉返做jpeg

用左好耐部相機先發現set左個output file做CR2，依家有成千幾張CR2，上網搵又見到好多都要比錢 有冇人知有冇免費既軟件一次過轉哂做jpeg？ 感激不盡

Download 試用版adobe Lightroom

imagemagick
mkdir jpgfor f in *.cr2; do convert "${f}" "jpg/${f}.jpg"done

可以駁gnu parallel，多核run

乜鳩野黎
Windows都行唔郁

Canon 個dpp 咪可以batch convert

ffmpeg

垃圾有樣睇

我幾肯定呢段野Windows行到

教下細佬點行啦老友

Shell script 黎

windows有native方法行bash shell

鬼唔知有cygwin 同wsl
行個loop 搞咁多野做咩

其實windows有imagemagick binary release

呢段改去做bat script就ok

不過樓主又要唔俾錢又要windows行到嘛,咁咪俾個行到bash script既方法佢

Faststone 呢d image viewer batch convert 唔得咩？

不如話成日有傻鳩係咪都post D唔等駛既野仲好啦
鬼唔知Linux上有解決方法咩
樓主唔係用緊Windows既話 佢都唔駛開post問啦
照你咁講，點解唔直接post batch script仲實際？

香港人就係咁得意
只識話人地既解決方案唔得，但自己就唔提供解決方案

Native Windows行上面堆command出堆error出黎
CMD同PowerShell都一春樣

有Windows方法唔講，係要post埋戇鳩野但又唔解釋點用
等於人地問在iPhone點裝某個收費app，但答人download apk去裝一樣

屌 尋晚一早就冇上連登啦
今朝先睇到個post咋

我第一個 reply 就係諗解決方案
你第一個 reply 係乜？

就係同你講唔明點用你既方法同埋實際行過都唔work
搵方法唔駛時間research同實驗呀？
我又唔係玩開攝影同有Canon相機
出post後一個鐘內已經有#8師兄出左官方解決方法啦
仲要答？
拿 餵埋個使用方法比樓主

依家假設緊樓主有呢套software既可能性大大高過佢用緊Linux

樓上咪有人講左有WSL同cygwin, docker我就唔講啦廢事俾人揪稱話底層有linux VM

imagemagick 既ubuntu 安裝

image magick 呢度有齊:

windows版一樣有convert:

bat script真係改兩下段shell script就run到

不過最快係用online converter, google下cr2 to jpg第一個結果已經有

連google都唔識用仲要串申貢屌人個shell script用唔到係咩玩法

想攻擊人總有方法
解決方法亦唔只得一個
能力越低人既解決方法越少

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

新年流流睇狗咬狗

屌 都話左如果樓主去到咁高層次識玩Linux又識裝WSL,Cygwin呢類模擬系統 你估佢仲會開post問咩
人地一早就簡單research過啦，就係搵唔到最簡單直接免費既Windows方案嘛
再者，要在Windows轉相，駛鬼搞咁多野咩
如果樓主在攝影台開post，一早已經有類似#8師兄幫到佢啦
人地裝完官方軟件click幾個製就完美轉相有埋preview
有哂選項自定義埋想點轉都得
好過樓主要單憑一句唔知乜鳩既command在Windows行唔到之餘，仲要上網左搵右搵點裝其他配套先用到
係教人就教全套啦
你估個個電腦天才又識command又乘

你話Ａ先生咁撚9唔8彈句command為乜，點用點行又唔講
我Win7裝哂PS 5.0都行唔到，即使Win10都要另外裝WSL
唔係跟機乜都唔駛搞已經run到

依家我唔係唔識Google
好似Ａ先生呢Ｄ廢post hard sell Linux之餘仲要幫唔到人先出聲咋
一早就知句野在native Windows根本唔會行得到啦
駛你教咩

仲有你就肯定樓主單憑一句唔知乜撚command識轉返做batch script去行？
邊個教佢呀？
呢個係連登台其中一個子台咋 大把電腦白痴入來問野啦

話人唔識Google之前好心睇清楚人地個post咩原意先啦
係度串返人轉頭

mac 行唔到 shell ?
mac 行唔到 imagemagick ?

樓主用MAC機？
唔肯定，但以樓主口吻似用Windows囉

你估佢用 windows 我估佢用其他 os 唔得？

你既自由啦
但如果樓主用緊Linux都咁抵死只搵到收費軟件先做到佢想做既野 我會質疑邊個幫佢裝Linux落部機囉

你啱

CR2 可以用 imagemagick 轉到 JPG

見到標題都估到會見到一眾linux user

班友都on9

ifranview
裝plugin
個batch convert就會support CR2

一個macOS/linux command

其實快過down Lightroom

ren *.txt *.cr2

ren *.cr2 *.jpg

叫樓主點行
講埋裝咩先可以在Windows行到都好丫 乜柒都冇
得句電腦白痴唔會知係咩黎既command
最濕鳩係個software有Windows版 但又唔直接post Windows上可行既command
個comment完全零建設性又幫唔到人

快條毛
樓主用成日search都未必知點用到條command
最快就一定download客方個software轉
裝完click幾個製搞掂

樓主可以試下
係轉到 但都係開唔到咁解

如果樓主純粹想將格式轉做jpg
你個方法的確係最快最有用

如果佢係白痴，你點講佢都係唔識
如果佢唔係白痴，佢就有學習能力
有建設性係令佢學到野
你認為個 command 係唔 work 你可以修正，但又唔做，你咪一樣冇建議性

樓主唔係電腦白痴仲會上黎開post求免費software轉檔咩？
上得黎開post問就係想有好心人比個最簡單最快解決既免費方案
唔係幫個小小既忙都要人佢讀下書但完全少少hints都唔講
如果你個廢post提埋人地要裝WSL或Cygwin先行到 我仲點會有聲出
我唔需要修正你既command
因為已經講過#8既巴打share左個最好既免費方案
我之後再post埋使用方法教佢點轉

你個command留返比其他用Linux或MAC機既人用啦 實有用既 但未必岩樓主囉
如果樓主係用MAC機既 我對唔住 你岩 我會認柒

問野 = 白痴 ?

it9出沒注意

最好方案係掟入google cloud 用online converter 做batch convert

如果樓主係識點行你句command，一早就識點搵Linux上既解決方案啦
平時用開Linux會唔識自己搵咁common既image conversion tool?
Linux又唔似Windows咁五花八門，收費免費都一堆software
用得Linux就預左要食自己多 要靠人既都會問更深更高層既問題啦
駛咩等你打出黎咁麻煩

我當樓主將成句command打入google search
原來乜柒都搵唔到

當google都幫你唔到，同比人餵屎冇乜分別

唔好話電腦白痴
應該係話一個正正常常既人返工做野放工娛樂只會掂電腦既人冇幾可有咁多時間咁多認知了解咩野係Linux同點用
呢個台可能有8-9成既會員平時工作都同電腦行業有關 識同有接觸開Linux唔奇

但唔係每個人都係囉
你就打一句command就算 要樓主自己由零開始再搵個解決方案去行你個解決方案
如果我係你既user 我就真係食硬屎
想人幫但人地只幫得果2成
比多果3成話要裝埋WSL,Cygwin先用到都懶

要hard sell Linux都唔係咁柒樣下話

咁 問題 = 白痴 ?

自己係it佬都頂唔撚順
唔好成日都以為成個世界都識你果套啦
放低條command好撚型喎
人地問有咩免費軟件呀
加上Linux同Mac 同window邊個多人用d呀
用Mac用Linux都唔會唔講明啦
有咩可能default 唔係windows

cmd -> paint

IrfanView有command line:

要鬥多？
殘廢字有13億人用，正體字得6000千萬人用
咁係咪要香港人用殘廢字？

咁你而家係香港定大陸呀
收皮啦

你岩岩係鬥數量，唔係鬥地區
收皮啦

我係講咩情況咪用咩黎比囉
你比os拎咩字黎講呀on9仔
咁你係大陸多人用殘體你係大陸論壇咪用殘體字囉
咁你係大陸window多人用定Linux多人用呀
偷換概念？

唔知你想講咩
但樓主肯定唔會識用你果句command就一定

咁你係講咩情況？講出黎
加上Linux同Mac 同window邊個多人用d呀 <- 你講既
如果唔關數字事，咁邊個多人用呢句就係廢話
唔需要偷換概念

咁你點肯定佢識用其他軟件？

最認同你尾二果句，擺明問緊Windows software
但竟然有傻鳩彈句Windows完全用唔到兼Google都冇result既command出黎
最搞笑係個comment有好多正評
樓主真係比呢個台Ｄ傻鳩當傻仔玩緊

大佬，如果我唔係掂過Linux
乜都唔知既情況下，望到你句command都唔知你想做乜撚

一個官方standard GUI software有哂manual又盛
可能本身樓主已經有用過但唔知有轉相呢個功能
點都易同識用過你果句乜春instructions都冇，Google過都冇result既command啦下話

咁你答到邊個多人用d未
係香港default人地用廣東話繁體字
問軟件default人地用windows
唔係基本？
咁講用字，你係香港唔撚係用繁體字多？

條友應該手機都係用Nokia自家os果隻
跟住身邊d人討論手機野就自己插把嘴埋去講推啲人地唔知既野仲笑尻人果啲

你都未答到「咁你點肯定佢識用其他軟件？」

邊度擺明？

最尾果句超認同
其實呢個台好多人都係咁
識少少扮代表，係要講Ｄ似是人不知得自己知既知識去顯得自己識幾多野
其中一個仲要語無倫次講野成個傻鳩咁

自問自己都唔係識太多野
但都盡量以有限知識幫到人有幾多得幾多
唔識就去學，要教人就要真係解決到問題，而唔係比個會複雜化問題 到頭來事主都唔知自己做緊乜鳩既方案人去老點人

就算本身唔識用都好過你比Ｄ完全冇google result既解決方案比人啦下話

標題寫住免費軟件
如果MAC或Linux既免費software係咁難搵
樓主會唔會唔注明？
當然一切都係猜測

你又要鬥多？多人用就要跟？咁你點解唔用殘廢字？再唔係用英文都得
用自己慣用既語言同人講野，只係暫時香港多人用廣東話繁體字
點解要 default 人地用 windows
唔係基本
我用繁體字唔係因為繁體字多人用或少人用
言則，當香港遲 D 多人用殘廢字你就會用殘廢字唔用繁體字